[
  {
    "id": "IBEX_20_011_T4_S10_131",
    "question": "Incoterms(2010)상의무역거래조건중에서위험이이전\n되는시점이서로같은것으로짝지어진것은?\n①CIP, CFR\n②CPT, CIF\n③CIP, CIF\n④CPT, CIP",
    "answer": 1,
    "answer_text": "CIP,;CFR"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_012_T4_S10_132",
    "question": "현재국내에서사용하고있는적하보험약관(Institute Cargo\nClause, A/R)의Transit Clause에따르면, 보험기간의종료는\n수입의경우최종하역항에서화물의하역후(\n)일이며,\n수출의경우에는하역후( )일이다. 여기서( )에알맞은것은?\n①\n30,\n30\n②\n30,\n60\n③\n60,\n30\n④\n60,\n60",
    "answer": 4,
    "answer_text": "Clause에따르면,;보험기간의종료"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_013_T4_S10_133",
    "question": "다음중S.G. Policy에열거되어있지않는위험은?\n①화재(Fire)\n②폭발(Explosion)\n③투하(Jettisons)\n④해상고유의위험(Perils of the Seas)",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중S.G.;화재"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_014_T4_S10_134",
    "question": "다음적하보험계약의조건중보험료가가장저렴한것은?\n①FPA\n②WA 3%\n③WAIOP\n④A/R",
    "answer": 2,
    "answer_text": "FPA;WA"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_015_T4_S10_135",
    "question": "ICC(FPA) 보험조건으로부보된화물에단독해손이발생\n하였다. 다음중담보위험이아닌것은?\n①침몰(Sinking)\n②좌초(Stranding)\n③황천(Heavy Weather)\n④화재(Fire)",
    "answer": 2,
    "answer_text": "ICC;하였다."
  },
  {
    "id": "IBEX_21_011_T4_S10_131",
    "question": "다음중운송보험에서보험목적물을운반하는운송용구에\n포함되지않는것은?\n①철도운송전후자동차\n②택배형차량\n③연안항구이동만을위한바지선(Barge)\n④지게차, 엘리베이터",
    "answer": 2,
    "answer_text": "포함되지않는것은?;철도운송전후자동차"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_012_T4_S10_132",
    "question": "적하보험운송약관에따르면통상의운송과정을벗어난\n화물의보관이나할당, 분배를위한보관시보험이종료\n되게된다. 이처럼통상의운송과정을벗어난상황에서\n확장담보를받기위해첨부하는특별약관은?\n①신속조치약관(Reasonable Despatch Clause)\n②특별운송약관(Special Transit Clause)\n③항해변경약관(Change of Voyage Clause)\n④계반비용약관(Forwarding Charge Clause)",
    "answer": 3,
    "answer_text": "화물의보관이나할당,;분배를위한보관시보험이종료"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_013_T4_S10_133",
    "question": "다음중우리상법상해상운송계약의종료사유에해당\n되지않는것은?\n①선박이침몰한때\n②선박이손상을입어그수선비가선박가액의3분의\n2에달할때\n③선박이포획된때\n④운송물이불가항력으로인하여멸실된때",
    "answer": 3,
    "answer_text": "되지않는것은?;선박이침몰한때"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_014_T4_S10_134",
    "question": "다음중ICC(FPA) 조건에서는담보되나ICC(C)조건에\n서는담보되지않는것은?\n①공동해손화물분담금\n②본선의화재로인한화물의일부손해\n③피난항에서하역중화물의일부손해\n④항해중악천후로인한화물의전부손해",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중ICC;조건에서는담보되나ICC조건"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_015_T4_S10_135",
    "question": "다음중신협회적하보험약관(ICC, 1982)에서규정하고\n있는적하보험위험의종기에대한설명으로옳은것은?\n①최종양하항에서외항선으로피보험화물이양하\n완료된후30일경과할때\n②화물의최종목적지에도착하기이전화물의분배를\n위하여보관장소에인도된때\n③운송계약이중간항에서종료된경우그중간항에서\n피보험화물이본선으로부터하역된때\n④외항선으로부터피보험화물이하역된후최종목적지가\n변경된경우그러한변경의사가결정된때\n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 1,
    "answer_text": "완료된후30일경과할때;위하여보관장소에인도된때"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_011_T4_S10_131",
    "question": "Incoterms(2010)상의 무역거래조건 11가지 중에서 운송방식\n이 어떤 것인지를 불문하고, 또한 그 운송방식이 단일운송인\n지 복합운송인지를 가리지 않고 사용이 가능한 7가지 조건\n들이 있다. 다음 중 이들 7가지 조건에 속하지 않는 것은?\n①CIP\n②DAP\n③FCA\n④FAS",
    "answer": 4,
    "answer_text": "Incoterms상;무역거래조건"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_012_T4_S10_132",
    "question": "다음 중 신협회적하보험약관(ICC, 1982) 제12조 계반비\n용조항(Forwarding Charges Clause)에 관한 설명으로 \n틀린 것은?\n①보험자가보상하는비용은목적지까지의계반을위\n하여합리적으로지출된중간항에서의양하비용, 보\n관비용및계반비용이며, 계반을위한다른선박에의\n재선적비용은포함하지않는다.\n②계반비용을보상받기위해서는피보험위험이작용한\n결과로써중간항이나중간장소에서피보험운송이종\n료되어야한다.\n③선주등의금전상채무불이행으로인한계반비용이나\n전쟁등으로운송이종료되어발생한계반비용은보\n험자가보상하지않는다.\n④이조항은공동해손이나구조비에는적용되지않는다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "신협회적하보험약관;제12조"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_013_T4_S10_133",
    "question": "다음 중 최소한 24시간 이상 계속된 냉동기기, 냉동장\n치 등의 교란 및 고장으로 인해 화물이 입은 멸실이나 \n손상을 확장담보받기 위하여 냉동육류 및 냉동어획물과 \n같은 화물의 부보시에 첨부하는 적하보험 특별약관은?\n①Refrigerated Machinery Clause\n②Special Survey Clause\n③Refrigerated Cargo Clause\n④Special Replacement Clause",
    "answer": 2,
    "answer_text": "최소한;24시간"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_014_T4_S10_134",
    "question": "현재 국내에서 통용되고 있는 적하보험 요율서 상 구\n약관(1963)의 ICC(A/R)\n및 ICC(Air),\n신약관(1982)의 \nICC(A) 및 ICC(Air)요율이라고 하더라도 이들 요율에는 \n화물별로 특수위험에 대한 담보요율이 제외되어 있음\n을 명시하고 있는 경우가 있다. 만약 이 특수위험을 담\n보받기 위하여는 요율서에서 별도로 정한 적용특칙 및 \n부가요율을 적용하여야 한다.\n다음 중 화물별 특수위험이 잘못 짝지어진 것은?\n①유리: Breakage\n②폭약: Explosion\n③사료(산적화물) : Shortage\n④이사화물: Sweat & Heating\n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 1,
    "answer_text": "현재;국내에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_015_T4_S10_135",
    "question": "1982년 제정된 신협회적하약관 ICC(A) 및 신협회항공\n화물약관 ICC(Air) 의 운송조항(Transit Clause)에 명시\n된 바에 따르면 최종 양하장소에서 외항선 및 항공기로\n부터 피보험화물의 양하가 완료된 후 각각의 약관별로 \n“(\n) 일”이 경과한 때에 보험(보험자의 책임)이 종료\n된다고 규정하고 있다.\n다음 중 ICC(A) 와 ICC(Air)의 약관별로 (\n) 안에 들\n어갈 숫자를 올바로 짝지은 것은?\n①ICC(A) : 60,\nICC(Air) : 60\n②ICC(A) : 30,\nICC(Air) : 60\n③ICC(A) : 60,\nICC(Air) : 30\n④ICC(A) : 30,\nICC(Air) : 30",
    "answer": 3,
    "answer_text": "1982년;제정된"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_011_T3_S10_091",
    "question": "Incoterms(2010)상의 무역거래조건 중 매도인이 지정목적항\n또는 목적지에 있는 지정 터미널에서 물품이 선박 또는\n기타 운송수단으로부터 양하된 후 수입통관을 하지 않고\n매수인이 임의처분할 수 있는 상태로 물품을 인도한때에\n위험이 이전되는 것은?\n①FCA\n②DDP\n③DAP\n④DAT",
    "answer": 4,
    "answer_text": "Incoterms상;무역거래조건"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_012_T3_S10_092",
    "question": "다음 중 ICC(WA 3%)조건에서 보상하는 손해가 아닌 것은?\n①악천후(heavy weather)로 인하여 적하가 입은 3%\n미만의 단독해손\n②적재선박의 타선박과의 충돌(collision)로 인하여 적하가\n입은 3% 미만의 단독해손\n③적재선박의 좌초(stranding)로 인하여 적하가 입은 \n3% 미만의 단독해손\n④적재선박의 침몰(sinking)로 인하여 적하가 입은 3%\n미만의 단독해손",
    "answer": 2,
    "answer_text": "ICC조건에서;보상하"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_013_T3_S10_093",
    "question": "다음 중 ICC(B)조건과 ICC(C)조건 모두에서 공통적으로\n담보하는 위험들로만 올바르게 짝지어진 것은?\n①투하(jettison), 육상운송용구의 전복\n②낙뢰(lightning), 피난항에서의 화물의 하역\n③하역작업 중 바다에 떨어지거나 갑판에 추락하여 발생한\n매 포장당전손, 선박의 전복(capsized)\n④본선부선에 해수의 유입, 갑판유실(washing overboard)",
    "answer": 4,
    "answer_text": "ICC조건과;ICC조건"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_014_T3_S10_094",
    "question": "다음 중 추정전손(Constructive Total Loss)에 대한 설명\n으로 틀린 것은?\n①추정전손은 법률상의 전손(Total Loss)이지만, 사실상의\n전손은 아니다.\n②화물이 손상을 입은 경우에 그 손상을 수리하는 비용과\n화물을 목적지까지 계반하는데 드는 비용을 합산한 \n금액이 목적항에 도착하였을 때의 화물의 가액을 \n초과할 것으로 예상되는 경우에는 추정전손이 있다고 본다.\n③보험의 목적물이 파괴된 경우 또는 더 이상 부보된 \n종류의 물건이라고 할 수 없을 정도로 심하게 훼손된\n경우에는 추정전손이 있다고 본다.\n④피보험자가 담보위험으로 인하여 보험목적물의 소유를 \n박탈당해 회복할 가능성이 없거나, 이를 회복하는데 \n소요되는 비용이 회복되었을 때의 가액을 초과할 것으로\n예상되는 경우에는 추정전손이 있다고 본다.\n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중추정전손"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_015_T3_S10_095",
    "question": "다음 중 신협회적하보험약관(ICC,1982)에 규정된 조항의\n내용에 관한 설명으로 틀린 것은?\n①피보험이익조항(Insurable Interest Clause)은 피보험\n이익의 존재시기에 관한 영국해상보험법(MIA,1906) 상의\n일반원칙이 충족되었음을 전제로, 피보험손해가 보험\n계약체결 이전에 발생한 것이더라도 피보험자가 그 \n손해의 발생사실을 알고 있었고 보험자는 몰랐을경우를\n제외하고는 피보험자는 이 보험의 담보기간 중에 생긴\n피보험손해에 대하여 보상을 받을 권리가 있다는 \n규정이다.\n②포기조항(Waiver Clause)은 보험의 목적물을 구조하고\n보호하거나 또는 회복할 목적으로 피보험자나 보험자에\n의해 취하여진 조치는 위부의 포기나 승낙으로 간주\n되지 않으며 양당사자간의 권리를 침해하지 않는다는\n규정이다.\n③계반비용조항(Forwarding Charges Clause)은 담보\n위험이 작용한 결과로써 피보험운송이 목적지 이외의\n항구 또는 지역에서 종료될 경우에 해당 피보험목적의\n양하․보관 및 증권에 기재된 목적지까지 계반을 \n위해 적절하게 합리적으로 지출한 일체의 추가비용을\n피보험자에게 보상한다는 규정이다. 이 조항은 공동해손\n및 구조비에도 적용되며, 또한 약관 제4조~제7조의 \n면책조항에서 규정한 면책사유의 적용을 받는다.\n④항해변경조항(Change of Voyage Clause)은 보험이 \n개시된 후 피보험자에 의하여 목적지가 변경되는 \n경우에는 보험자에게 이러한 사실을 지체 없이 통지할\n것을 조건으로 추후에 협정되는 보험료 및 보험조건에\n의해 담보가 계속된다는 규정이다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "신협회적하보험약관;규정된"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_011_T3_S10_091",
    "question": "Incoterms(2010)상의 무역거래조건 중 송하인(Shipper)이 \n적하보험에 가입하는 조건은?\n①EXW(Ex Works)\n②FCA(Free Carrier)\n③FOB(Free On Board)\n④CIF(Cost, Insurance and Freight)",
    "answer": 3,
    "answer_text": "Incoterms상;무역거래조건"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_012_T3_S10_092",
    "question": "다음 중 해상고유의 위험(perils of the sea)에 관한 설명\n으로 틀린 것은?\n①해상의 우연한 사고나 재해만을 말하며, 우연성이 없는\n사고는 해상고유의 위험이 될 수 없다.\n②폭풍이나 악천후(heavy weather)의 경우는 예상외의\n강도를 지닌 것이어야만 해상고유의 위험이 되는 것은\n아니며, 비록 예상할 수 있었던 정도의 폭풍이나 악\n천후라고 하더라도 해상고유의 위험이 된다.\n③조수간만의 차가 있는 항구의 계류장소에 계류하고 \n있던 선박이 썰물로 인하여 좌초된 경우에는 해상고\n유의 위험에 해당된다.\n④해상고유의 위험에 대한 입증책임은 피보험자가 부담한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중해상고유의위험"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_013_T3_S10_093",
    "question": "1982년 협회전쟁약관(적하)[Institute War Clauses(cargo),\n1982]의 제5조 제1항 제2호에 최종양하항 또는 양하\n장소에 선박이 도착한 날의 자정부터 기산하여 (\n)일이 \n경과할 때까지 적하의 양하가 이루어지지 않으면 이 \n보험은 종료한다고 규정하고 있다. 다음 중 (\n)안에 \n들어갈 숫자로 올바른 것은 ?\n①10\n②15\n③30\n④60",
    "answer": 4,
    "answer_text": "1982년;War"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_014_T3_S10_094",
    "question": "구협회적하보험약관(ICC, 1963)의 제3조 부선조항 (Craft &\nC. Clause)에 관한 설명으로 틀린 것은 ?\n①본선까지의 부선(Craft, Raft or Lighter)에 의한 수송을\n포함한다.\n②본선으로부터의 부선(Craft, Raft or Lighter)에 의한 \n수송을 포함한다.\n③각 부선은 각각 별도로 보험에 가입한 것으로 간주한다.\n④보험자에게 통지하지 않고 부선운송인의 책임을 면제\n하는 계약을 체결하여서는 안된다.\n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 1,
    "answer_text": "구협회적하보험약관;제3조"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_015_T3_S10_095",
    "question": "구협회적하보험약관(ICC, 1963) 및 신협회적하보험약관\n(ICC, 1982)상의 공동해손조항(General Average Clause)에\n관한 설명으로 틀린 것은?\n①구협회적하보험약관(ICC, 1963)상의 공동해손조항은 \n공동해손의 지급근거를 외국정산서 또는 YAR이라고\n구체적으로 명시하고 있으나 신협회적하보험약관\n(ICC, 1982)에서는 해상운송계약이나 준거법 또는 관\n습에 따른다고 규정하고 있다.\n②구협회적하보험약관(ICC, 1963)과 신협회적하보험약관\n(ICC, 1982) 모두 공동해손조항에 공동해손 외에 구조\n비용을 포함시켜 공동해손과 구조비용을 동일하게 \n취급하고 있다.\n③신협회적하보험약관(ICC, 1982)상의 공동해손조항에 \n따르면 MIA(1906)에 규정된 바와 동일하게 피보험\n위험을 피하기 위하여 발생한 것이 아니면 보험자는\n어떠한 공동해손손해 또는 공동해손분담금에 대하여도\n보상책임을 지지 않는다.\n④구약관인 Institute Air Cargo Clause(All Risks)와 신\n약관인 Institute Cargo Clause(Air) 모두 공동해손조\n항을 규정하고 있지 않다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "구협회적하보험약관;신협회적하보험약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_011_T3_S10_091",
    "question": "Incoterms(2010)의 CIF(Cost, Insurance and Freight)\n거래조건에 관한 설명 중 틀린 것은?\n①보험은매수인또는기타피보험이익을갖는자가보험자에\n게직접보험금을청구할수있는적하보험이어야한다.\n②보험은별도의약정이없는한협회적하약관(ICC)\n가운데담보범위가가장넓은약관또는이와유사한\n약관으로가입하여야한다.\n③매수인의요청과매수인의추가보험료부담을조건으로\n전쟁, 동맹파업, 폭동등을추가부보할수있어야한다.\n④보험은물품대금(CIF)의110%를최소한도로하여\n계약상의통화단위로가입하여야한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "Incoterms;CIF"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_012_T3_S10_092",
    "question": "다음 중 ICC(FPA) 조건에서 보상이 되지 않는 것은?\n①강도(Thieves)로인한적하의전손\n②폭발(Explosion)로인한적하의단독해손\n③투하(Jettison)로인한적하의단독해손\n④좌초(Stranding)로인한적하의단독해손",
    "answer": 3,
    "answer_text": "ICC;조건에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_013_T3_S10_093",
    "question": "송유관약관(B) [Pipeline\nClause(B)]에서 보험증권에 \n기재된 선적항과 도착항에서의 보험의 시기와 종기로 \n옳은 것은?\n①선적항에서연안탱크의파이프연결점을통과한때부터\n도착항에서수하주의또는다른연안탱크에하역된때까지\n②선적항에서연안탱크의파이프연결점을통과한때부터\n도착항에서본선의상설호-스연결점을통과한때까지\n③선적항에서본선의상설호-스연결점을통과한때부터\n도착항에서수하주의또는다른연안탱크에하역된\n때까지\n④선적항에서본선의상설호-스연결점을통과한때부터\n도착항에서본선의상설호-스연결점을통과한때까지",
    "answer": 4,
    "answer_text": "송유관약관;[Pipeline"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_014_T3_S10_094",
    "question": "구협회적하보험약관(ICC, 1963)의 WA 조건에 대한 설명\n중 틀린 것은?\n①면책률을초과하는손해는면책률을공제하지않고\n전액보상한다.\n②선적, 양하그리고환적시의포장당전손은면책률에\n관계없이전액보상된다.\n③화재와폭발에기인한손해의경우에전액보상된다.\n④공동해손이면책률이하인경우는보상되지않는다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "구협회적하보험약관의WA조건"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_015_T3_S10_095",
    "question": "다음 중 우리 상법상 운송인의 면책사유가 아닌 것은?\n①불가항력\n②부적절한화물고박\n③해적행위\n④선박의숨은하자",
    "answer": 1,
    "answer_text": "우리;상법상"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_011_T3_S10_091",
    "question": "신해상적하보험증권의 중요약관(Important Clause)에 관한\n설명 중 틀린 것은?\n①서면의 해난보고서가 발급된 경우를 제외하고, 화물이\n불명한 상태에 있으면 어떤 경우에도 무사고수취증\n(clean receipt)를 교부해서는 아니된다.\n②화물이 컨테이너로 인도된 때 컨테이너 봉인이 \n파손된 경우 그 사실을 화물수취증에 기재하고 \n결함있는 봉인은 추후 확인을 위해 보존해야 한다.\n③화물 인수당시 멸실이나 손상이 명백히 나타나지 \n않았다면 화물을 인수한 후 5일 이내에 운송인 또는\n기타 수탁자에게 서면으로 사고발생 사실을 통보해야\n한다.\n④행방불명된 포장물품에 대하여 피보험자 또는 그 \n대리인은 운송인, 항만당국 또는 기타 수탁자에게\n즉시 클레임을 청구해야 한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "신해상적하보험증권의중요약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_012_T3_S10_092",
    "question": "신협회적하보험약관(ICC,1982)의 제8조 운송약관(Transit\nClause)상의보험시기와 종기에 관한 설명 중 틀린 것은?\n①화물이 송하인의 창고 내에서 차량에 선적하기 위해\n이동될 때 개시된다.\n②증권상 목적지의 수하주 창고에 인도될 때 종료된다.\n③목적지 여부와 관계없이 피보험자가 통상의 수송\n과정을 벗어난 보관을 위하여 택한 창고에 인도될 \n때에도 종료된다.\n④최종 양하항에서 외항선으로부터 양하완료 후 60일이\n경과될 때에도 종료된다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "신협회적하보험약관;제8조"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_013_T3_S10_093",
    "question": "신협회적하보험약관(ICC,1982)상 위험의 변동이 허용\n되거나 “계속담보를 받는(held covered)” 사유가 아닌 것은?\n①보험개시 후 목적지가 피보험자에 의하여 변경\n②피보험자의 좌우 여부를 불문한 항해의 지연\n③부득이한 양하\n④해상운송계약상 선주 또는 용선자에게 부여된 자유 \n재량권의 행사에 따른 위험의 변경",
    "answer": 3,
    "answer_text": "신협회적하보험약관상;위험"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_014_T3_S10_094",
    "question": "ICC(A), (B), (C)조건에서 공통으로 담보되는 위험이 \n아닌것은?\n①공동해손희생\n②조난항에서의 적하의 양하\n③파도에 의한 갑판상의 유실\n④선박의 좌초, 교사, 침몰 또는 전복 \n□보험의 목적 : 공장건물\n□보험가액 : 1억원\n□보험가입금액 : 8천만원\n□손해액 : 3천만원\n□잔존물제거비용 : 4백만원\n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 2,
    "answer_text": "ICC,;조건에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_015_T3_S10_095",
    "question": "ICC(A) 제4조 일반면책약관(General Exclusions Clause)에\n관한 설명 중 틀린 것은?\n①보험의 목적의 포장 또는 준비의 불완전 또는 부적합\n으로 인하여 발생한 멸실은 담보하지 않는다.\n②피보험자 이외의 여하한 자의 불법행위에 의한 \n고의적인 손상은 담보하지 않는다.\n③본선 소유자의 재정상의 채무불이행으로부터 생긴 \n멸실은 담보하지 않는다.\n④피보험위험으로 인하여 발생된 지연을 근인하여 \n발생한 멸실은 담보하지 않는다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "ICC제4조일반면책약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_011_T3_S10_091",
    "question": "Incoterms(2020)상의 무역거래조건 중 매도인(seller)으로\n부터 매수인(buyer)에게 위험이 전가되는 시점이 나머지 \n3가지의 무역거래조건과 다른 것은 ?\n①FAS\n②FOB\n③CFR\n④CIF",
    "answer": 1,
    "answer_text": "Incoterms상;무역거래조건"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_012_T3_S10_092",
    "question": "신협회적하보험약관(ICC,1982)에서 손해방지비용(Sue &\nLabor Charge)을 보상한다는 내용이 포함된 조항은?\n①포기조항(Waiver Clause)\n②피보험자의무조항(Duty of Assured Clause)\n③보험이익불공여조항(Not to Inure Clause)\n④계반비용조항(Forwarding Charges Clause)",
    "answer": 3,
    "answer_text": "신협회적하보험약관에서;손해방지비용"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_013_T3_S10_093",
    "question": "ICC(C)조건에서 담보되는 위험은 ?\n①지진\n②선박에 해수의 유입\n③육상운송용구의 전복 \n④선박에 선적작업 중 해수면으로 추락하여 발생한 포장당 \n전손",
    "answer": 4,
    "answer_text": "ICC조건에서;담보되"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_014_T3_S10_094",
    "question": "신협회적하보험약관(ICC,1982)에서 “보험의 목적에 대하여 \n피보험자가 아닌 어떤 자의 불법행위에 의한 의도적인 손상 \n또는 파괴로 인한 손해”의 담보에 관한 설명으로 옳은 것은?\n①ICC(A), (B), (C)조건에서 모두 담보된다.\n②ICC(A)조건에서만 담보된다.\n③ICC(A), (B)조건에서 담보된다.\n④ICC(A), (B), (C)조건에서 모두 면책된다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "신협회적하보험약관에서;“보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_015_T3_S10_095",
    "question": "적하보험 인수 시 Country Damage Clause를 첨부하는 \n화물은 다음 중 어떤 것인가?\n①원면(Raw cotton)\n②원유(Crude oil)\n③원당(Raw sugar)\n④광산물(Minerals)",
    "answer": 4,
    "answer_text": "적하보험;인수"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_011_T3_S10_091",
    "question": "Incoterms(2020)상의 무역거래조건 중 당사자간 별도의 \n합의가 없을 경우 매도인이 적하보험에 가입해야 하는 \n조건은?\n①CPT\n②FCA\n③CIP\n④EXW",
    "answer": 1,
    "answer_text": "Incoterms상;무역거래조건"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_012_T3_S10_092",
    "question": "다음 중 공동해손선포와 관련하여 적하이해관계자가 \n공동해손정산인에게 제출해야 할 서류가 아닌 것은?\n①Stowage Plan\n②Lloyd’s Average Bond\n③Average Guarantee\n④Commercial Invoice",
    "answer": 2,
    "answer_text": "공동해손선포와;관련하여"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_013_T3_S10_093",
    "question": "다음 중 우리 상법상 해상운송계약의 종료사유에 해당되지 \n않는 것은?\n①선박이 침몰한 때\n②선박이 손상을 입어 상당기간 운송의 지연이 불가피한 때\n③운송물이 불가항력으로 인하여 멸실된 때\n④선박이 포획된 때",
    "answer": 2,
    "answer_text": "우리;상법상"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_014_T3_S10_094",
    "question": "다음 중 ICC(A) 조건에서만 담보되고 ICC(B)와 ICC(C)\n조건에서는 담보되지 않는 위험은?\n①육상운송용구의 전복 또는 탈선(overturning\nor\nderailment of land conveyance)\n②도난, 발하, 불착손(theft, pilferage and non-delivery)\n③피난항에서의 화물의 하역(discharge of cargo at a\nport of distress)\n④화재 또는 폭발(fire or explosion)",
    "answer": 4,
    "answer_text": "ICC;조건에서만"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_015_T3_S10_095",
    "question": "다음 중 신협회적하보험약관(ICC, 1982)의 담보 내용에 \n관한 설명으로 틀린 것은?\n①ICC(A) 조건에서 우·담수 손해(Rain and/or Fresh\nWater Damage)를 담보한다.\n②ICC(B) 조건에서 화산의 분화, 낙뢰 위험을 담보한다.\n③ICC(A) 조건에서 습기와 열에 의한 손해(Sweat &\nHeating Damage)를 담보한다.\n④ICC(C) 조건에서 본선, 부선으로의 하역작업 중 바다에 \n떨어지거나 갑판에 추락한 매 포장당 전손을 담보한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "신협회적하보험약관;담보"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_011_T3_S10_091",
    "question": "Incoterms(2020)상의 무역거래조건 중 해상운송 과정의 \n위험에 대한 적하보험을 매수인이 가입해야 하는 조건은?\n①DPU\n②DDP\n③FAS\n④CIF",
    "answer": 2,
    "answer_text": "Incoterms상;무역거래조건"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_012_T3_S10_092",
    "question": "다음 중 신협회적하보험약관(ICC, 1982)의 (B)조건에서는\n담보되고, (C)조건에서는 담보되지 않는 위험이 아닌 것은?\n①지진(Earthquake), 분화(Volcanic eruption), 낙뢰(Lightning)\n②투하(Jettison)\n③갑판유실(Washing overboard)\n④선박 또는 보관장소에 해수(Sea), 호수(Lake) 또는 강물의 유입",
    "answer": 1,
    "answer_text": "신협회적하보험약관;조건에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_013_T3_S10_093",
    "question": "적하보험의 특별약관에 대한 설명 중 틀린 것은?\n①Rejection Clause – 수입통관거부 위험을 담보하는 특별약관\n②Country Damage Clause – 원면의 원산지 손해를 보상해 주는 \n특별약관\n③Refrigerating Machinery Clause – 냉동기계 운송 시 첨부되는 \n특별약관\n④Custom Duty Clause – 수입관세 상의 손실을 보상해 주는 \n특별약관\n□보험의 목적 : 상가내 판매상품\n□보험가입금액 : 9천만원  □보험가액 : 1억원\n□손 해 액 : 9천만원      □손해방지비용 : 2천만원\n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 2,
    "answer_text": "적하보험의특별약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_014_T3_S10_094",
    "question": "신협회적하보험약관(ICC, 1982)의 (A)조건에서는 보상이 \n가능하지만 구협회적하보험약관(ICC, 1963)의 All Risks\n조건에서는보상되지 않는 손해는?\n①해적위험\n②선박소유자의 파산으로 인하여 운송이 중간항에서 종료된 \n경우 최종 목적지까지의 계반비용\n③피보험위험으로 인하여 발생한 지연에 근인하여 발생한 손상\n④포장불충분으로 인하여 발생한 손해",
    "answer": 3,
    "answer_text": "신협회적하보험약관;조건에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_015_T3_S10_095",
    "question": "다음 중 신협회적하보험약관(ICC, 1982)에 관한 설명 중\n틀린 것은?\n①적하의 추정전손은 보험목적물의 회복금액과 계반비용\n등의 합계가 목적지에 도착했을 때 피보험목적물의\n가액을 초과할 것 같은 경우이다.\n②보험이익불공여약관(Not to Inure Clause)은 보험이 \n운송인 및 기타의 수탁자에게 유리하게 이용되어서는\n안된다는 규정이다.\n③포기약관(Waiver Clause)은 보험의 목적을 구조하고 \n보호하거나, 회복할 목적으로 피보험자나 보험자에 \n의해 취해진 조치는 위부의 포기나 승낙으로 간주되지\n않는다는 규정이다.\n④ICC(A)조건인 경우에 면책위험에 기인된 항해중단의 경우\n라도목적지까지의 계반비용(Forwarding Charge)은 보상된다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중신협회적하보험약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_011_T3_S10_091",
    "question": "Incoterms(2020)\n무역거래조건과 관련하여 물품이 \n매도인으로부터 매수인에게 위험이 전가되는 시점에 \n대한 설명 중 틀린 것은?\n①FCA : 매수인이 지정한 운송인에게 인도된 때\n②FAS : 선적지의 선측에 인도된 때\n③DPU : 목적지의 지정장소에 인도된 때\n④CIF : 목적지에서 운송선박으로부터 하역이 종료된 때",
    "answer": 2,
    "answer_text": "Incoterms;무역거래조건과"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_012_T3_S10_092",
    "question": "구협회적하보험약관(ICC, 1963)의 WA 3% 조건에 관한 \n설명 중 맞는 것은?\n①좌초로 인한 단독해손이 3% 미만이면 보상하지 않는다.\n②화재로 인한 단독해손이 3% 이상이면 3%를 공제한 \n금액을 보상한다.\n③악천후로 인한 전손은 3%를 공제하지 않고 전액을 \n보상한다.\n④침몰로 인한 전손은 3%를 공제한 금액을 보상한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "구협회적하보험약관;WA"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_013_T3_S10_093",
    "question": "구협회적하보험약관(ICC,\n1963)의 FPA\n조건에서는 \n보상이 되지만 신협회적하보험약관(ICC, 1982)의 (C)\n조건에서는 보상이 되지 않는 손해는?\n①악천후로 인한 화물의 분손\n②목적항에서 하역작업 중 포장단위 당 화물의 전손\n③운송 선박이 외부 물체와 접촉에 기인하여 발생한 \n화물의 분손\n④공동해손 희생손해",
    "answer": 4,
    "answer_text": "구협회적하보험약관;FPA"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_014_T3_S10_094",
    "question": "신협회적하보험약관(ICC, 1982)의 (B) 조건에서 보상하지 \n않는 위험은?\n①육상 운송구로부터 하역작업 중 추락으로 인하여 \n발생한 매 포장당 전손\n②지진, 화산의 분화 또는 낙뢰\n③조난항에서의 적하의 하역\n④선창으로의 강물의 유입",
    "answer": 1,
    "answer_text": "신협회적하보험약관;조건에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_015_T3_S10_095",
    "question": "적하보험 가입시 화물의 특성을 고려하여 화물별 사용\n하는 적절한 부가 및 특별약관이 아닌 것은?\n①액체석유제품 – Pipeline Clause\n②산적곡물 – Sweat & Heating Risk\n③식품 – Rejection Clause\n④생동물 – Country Damage Clause\n제30회손해보험중개사시험- 손해보험2부- 3쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 4,
    "answer_text": "적하보험;가입시"
  }
]